<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="items_menu">
        <item>GPS Histórico; Recorra la ciudad a través usando nuestro GPS de planos antiguos.; ic_gps; MenuMapas</item>
        <item>Miradores de Buenos Aires; Visite los miradores de la ciudad de Buenos Aires atraves de la Realidad Virtual.; ic_miradores; MenuMiradores</item>
        <item>Bares Notables; Conozca los Bares Notables de la ciudad, y obtenga instrucciones para llegar a ellos.; ic_bares; MenuBares</item>
        <item>Guia Digital de Patrimonio; Consulte el buscador de edificios y sitios patrimoniales.; ic_guia; MenuGuia</item>
        <item>Agenda; Conozca el calendario de eventos de la Gerencia Operativa de Patrimonio.; ic_agenda2; MenuAgenda</item>

    </string-array>

    <string-array name="miradores_array">
        <item>Galería Güemes; Florida 165; ico_guemes; Su mirador de 360° a 70m de altura, nos propone una visión del Microcentro porteño en primer plano y una extensión hacia el horizonte, enfocada a los cuatro puntos cardinales. Podemos observar sectores de la zona sur del Gran Buenos Aires, los altos rascacielos del sector norte de la ciudad y la vecina ciudad de Colonia en el horizonte del Río de La Plata. Es una visión insuperable la significativa interrelación de volúmenes de las distintas cúpulas que se encuentran en la esquina de Diagonal Roque Sáenz Peña y Florida, a pesar de sus diferentes estilos arquitectónicos, complementada con la atractiva presencia de la Torre de la Legislatura de la ciudad de Buenos Aires y el par de verdosas cúpulas del edificio Otto Wulff. Este Mirador aporta fuera de su panorámica vista, una excepcional ornamentación arquitectónica Art Nouveau y un estilo ecléctico propio de su etapa de construcción, con un diseño referido a las grandes galerías italianas de Milán y Nápoles.; vr-test.jpg; 0</item>
        <item>Hotel Panamericano; Carlos Pellegrini 555; ico_panamericano; Una visualización panorámica hacia el norte y hacia el sur de la Av. 9 de Julio desde la perspectiva del piso 24° de un Hotel de alta categoría, con su entorno del Macrocentro de nuestra ciudad. Se nos presentan como pocas veces los mojones característicos de la ciudad de Buenos Aires: el Obelisco, el Teatro Colón, el Ministerio de Salud y Acción Social, la Casa del Chalecito, entre otros de singular trascendencia. Se le suma a corta distancia el contenido emblemático de ese eje sentimental de la ciudad: la Av. Corrientes y su pintoresca historia. Permite con absoluta libertad la visualización del Obelisco, sin opacar la perspectiva hacia puntos del sur de la ciudad y del Gran Buenos Aires. No deja de sorprendernos la ornamentación Georgiana del interior del edificio en sus espacios centrales y la bien resuelta integración de dos edificios contiguos construidos con una significativa diferencia de años y destinos individuales.; vr-panamericano.jpg; 1</item>
        <item>Basílica Santa Rosa de Lima; Av. Belgrano y Pasco; ico_basilica; La magnitud de una construcción que conlleva un espíritu común de diseño entre los estilos Neobizantino y Neorrománico, buscando la llegada a una cúpula monumental. La calidad del recorrido interior, con sus instalaciones inesperadas en magnitud y jerarquía, no empaña el recorrido por la columnata del tambor de la cúpula y la visión recortada de cúpulas y remates de Buenos Aires en un skyline compactado por la continuidad de las altas construcciones, que permiten el descubrimiento de mojones inesperados de Buenos Aires, entre otros: la cúpula del Congreso Nacional, el edificio Le Parc Figueroa Alcorta, las viejas cúpulas de la Torre Saint y muchos más. Es un mirador diferente, porque nos entrega el espíritu solemne de su interior, acoplado con una calidad arquitectónica que nos traslada a las mejores expresiones en materia de espacios de culto, comparables a la ciudad de París.; vr-test.jpg; 0</item>
        <item>Edificio del Automóvil Club Argentino; Av. del Libertador 1850; ico_aca; Desde el piso 9° del edificio, ex Restaurante del ACA, se aprecia gran parte de la costa norte de la Ciudad de Buenos Aires y de su Conurbano. Se destacan los altos rascacielos de Recoleta y Palermo, las viejas y tradicionales residencias de la aristocracia en barrio Parque, con sus singulares remates Academicistas e Historicistas, las grandes construcciones de la infraestructura portuaria y de generación de electricidad y los amplios espacios verdes del entorno inmediato, que guardan una riquísima historia entroncada con los personajes más famosos de la Argentina y con las grandes manifestaciones populares: el tango, el fútbol y el automovilismo deportivo. El edificio del ACA aporta un estupendo mantenimiento dentro de la llamada arquitectura Moderna, en un diseño de jerarquía de un calificado equipo de arquitectos encabezados por el recordado Antonio Vilar, con un proyecto de fines de la década de 1930.; vr-test.jpg; 0</item>
        <item>Fundación Pablo Cassará; Av. de Mayo 1190; ico_cassara; Observar la Av. de Mayo, nuestro eje cívico, como pocas veces. Con las cúpulas al alcance de la mano y el traslado impensado a los tiempos de la inauguración de la céntrica arteria que cambió el paisaje de Buenos Aires y significó uno de los puntos fundamentales de partida de la metrópolis moderna. Las cúpulas de los primeros grandes hoteles de la ciudad, que brillaron para las fiestas del Centenario de 1910, la excelente perspectiva de la avenida, los aportes de su fuerza intangible surgida de una historia urbana, entroncada con los episodios de la capitalización de la ciudad de Buenos Aires. Todo visualizado desde un edificio que ofrece para su análisis una restauración excelente, de un infrecuente respeto por sus características originales, sin impedirle a los diseñadores incorporar estructuras contemporáneas con una curiosa integración, reforzando las pautas liminares del diseño de principios del siglo XX. Es una visión central de la ciudad que permite mirar el skyline del paisaje mediato, con un interés paralelo por la observación del interior edilicio, que no nos abandona en todo el recorrido junto con las referencias a su historia y a las del Café Notable de la planta baja.; vr-test.jpg; 0</item>
        <item>Restaurante del Club Alemán; Av. Corrientes 327; ico_aleman; Se logra una visión única desde un lugar público en pleno centro porteño, donde no afectan las inclemencias del tiempo y donde la casi totalidad de los puntos cardinales pueden der escrutados sin interferencias. Desde el piso superior de un edificio de estilo Racionalista con sus aventanamientos en bandas horizontales, nos muestra el enorme estuario del Río de la Plata, los edificios de Puerto Madero, de Recoleta y Palermo, las cúpulas de las iglesias del Microcentro, las cúpulas Academicistas de la City Bancaria, una visión imperdible del Obelisco y la ensoñación histórica de la tanguera “Corrientes 348” frente a nuestro Mirador, entre decenas de mojones urbanos donde se perderá nuestra vista. Uno de los puntos estratégicos poco comunes de acceso público en la ciudad, para observarla desde las alturas sobre el borde de la barranca natural, recordándonos siempre al Río de La Plata bañando la traza de la actual Av. Leandro N. Alem y la enorme tarea de relleno costero, efectuada desde más de ciento cincuenta años atrás hasta nuestros días.; vr-aleman.jpg; 1</item>
        <item>Ministerio de Defensa; Azopardo 250; ico_defensa; Impresiona por su imagen “Colosalista” según la expresión de algunas críticas arquitectónicas. Más de mil ventanas aseguran, especialmente desde sus niveles elevados, una visión única de la ciudad. Se corrobora la situación cuando subimos al piso 15° donde establecimos nuestro Mirador, logrando una visión totalizadora del desarrollo hacia la llanura pampeana de la ciudad, con una perspectiva hasta el horizonte. Los rascacielos céntricos son observados casi en su totalidad, como así también varios de la zona norte y los de la zona sur. Excelentes primeros planos de la Casa Rosada, el Ministerio de Economía, el edificio Lahusen, el Centro Cultural Kirchner y las iglesias del Casco Histórico que desde este punto de vista marcan todavía una inesperada impronta de la época colonial. Hacia el río, la majestuosidad del estuario, los diques de Puerto Madero con la Fragata Sarmiento en primer plano y el núcleo principal de los rascacielos más altos de la Argentina. Un edificio perteneciente a la primera etapa de la arquitectura Moderna de la década de 1930, cuando todavía detalles ornamentales de importancia marcaban reminiscencias del Academicismo, en este caso la expresiva mansarda de su remate en altura.; vr-defensa.jpg; 1</item>
        <item>Torre Monumental; Plaza Fuerza Aérea Argentina; ico_torre; Subir a la Torre Monumental nos remite a momentos de la niñez, porque por muchos años dejó de visitarse. Su cercanía con el río y los grandes espacios abiertos y de poca altura de la parrilla ferroviaria, nos lleva a lograr visiones profundas del horizonte porteño. En días diáfanos se alcanza con claridad la visión de la Ciudad de Colonia, las instalaciones portuarias, los altos rascacielos de Catalinas Norte apenas insinuados, tapados por el enorme volumen del Sheraton Hotel, la colorida postal de la Plaza San Martín con la imperdible proa del edificio Kavanagh y la simbología de nuestra diversidad cultural: el ex Hotel de Inmigrantes, reducto inicial de quienes llegaron a nuestras tierras, se establecieron y la hicieron propia. Ese crisol de razas que produjo en Buenos Aires un paisaje cultural en muchos aspectos de características únicas, reflejadas en su impronta urbanística tangible e intangible. La torre monumental es un obsequio de la colectividad británica a la Argentina para las fiestas del Centenario de 1910.Su visita nos permite reconocer un estilo Neorrenacentista Isabelino y su emplazamiento exento, rodeado de espacios verdes, posibilita una visión óptima de uno de los puntos estratégicos de nuestra ciudad.; vr-test.jpg; 0</item>
    </string-array>

    <string-array name="mapas_array">
        <item>1940; 1940 - Plano Catastro; ico_1940; Plano Catastral de la ciudad de Buenos Aires. Relevado durante la intendencia de Pedro Goyeneche.; http://sistema.mdm-auditores.com/mapas/1941/%d/%d/%d.png; 0; 8; 18</item>
        <item>1912; 1912 - Plano Guia Peuser; ico_1912; Indicando las lineas de Ferro-Carriles y Trenways en explotación y proyecto, segun documentos especiales suministrados por las Companias, levantado por el Ingeniero Don A. Aymez; http://sistema.mdm-auditores.com/mapas/1912/%d/%d/%d.png; 0; 11; 16</item>
        <item>1866; 1866 - Plano de la Ciudad de Buenos Aires; ico_1866; Indicando las lineas de Ferro-Carriles y Trenways en explotación y proyecto, segun documentos especiales suministrados por las Companias, levantado por el Ingeniero Don A. Aymez; http://sistema.mdm-auditores.com/mapas/1866/%d/%d/%d.png; 0; 11; 16</item>
    </string-array>

    <string-array name="bares_array">
        <item>1866; 1866 - Plano de la Ciudad de Buenos Aires; ico_1866; Indicando las lineas de Ferro-Carriles y Trenways en explotación y proyecto, segun documentos especiales suministrados por las Companias, levantado por el Ingeniero Don A. Aymez; http://sistema.mdm-auditores.com/mapas/1866/%d/%d/%d.png; 0</item>
        <item>1912; 1912 - Plano Guia Peuser; ico_1912; Indicando las lineas de Ferro-Carriles y Trenways en explotación y proyecto, segun documentos especiales suministrados por las Companias, levantado por el Ingeniero Don A. Aymez; http://sistema.mdm-auditores.com/mapas/1912/%d/%d/%d.png; 0</item>
    </string-array>

    <string-array name="marcadores_mapa">
        <item>Casa de Gobierno Nacional (Casa Rosada); Balcarce 50; 1884 (unión de palacio de gobierno y edificio de correo); 1889; -34.60818; -58.37031</item>
        <item>Plaza de Mayo; ; cual reforma?; ; -34.60836; -58.37221</item>
        <item>Edificio La Prensa (Casa de la Cultura); Avenida de Mayo 575; 1892; 1898; -34.60823; -58.37447</item>
        <item>Pasaje Roverano; Avenida de Mayo 560; 1878; ; -34.60878; -58.37432</item>
        <item>Hotel Chile; Avenida de Mayo 1297; 1904; 1906; -34.60912; -58.38473</item>
        <item>Hotel Majestic; Avenida de Mayo 1317; 1905; 1909; -34.60912; -58.3851</item>
        <item>Palacio Barolo; Avenida de Mayo 1370; 1915; 1923; -34.60965; -58.38575</item>
        <item>Edificio de la Inmobiliaria; Avenida de Mayo 1402/1500; 1908; 1910; -34.60953; -58.38633</item>
        <item>Confitería del Molino; Avenida Rivadavia 1810; 1915; 1917; -34.60908; -58.39201</item>
        <item>Plaza del Congreso; ; 1908; 1910; -34.60971; -58.39207</item>
        <item>Monumento a los Dos Congresos; Plaza del Congreso; ; 1914; -34.60974; -58.39099</item>
        <item>Palacio del Congreso Nacional; ; 1898; 1906; -34.60985; -58.39276</item>
        <item>Estaciones de subterráneo Línea A; Entre estaciones Plaza de Mayo y Primera Junta; 1911; 1913; -34.6087; -58.3706</item>
        <item>Palacio del Correo Central (CCK); Sarmiento 151; 1889; 1928; -34.60365; -58.36949</item>
        <item>Edificio de la Aduana; Azopardo 350; 1909; 1910; -34.61178; -58.36744</item>
        <item>Oficinas de Ajustes del Ferrocarril (Railway Building); Paseo Colón 350; 1907; 1910/1914; -34.61171; -58.3688</item>
        <item>Monumento de Siria a la Argentina; Plaza República del Paraguay; ; ; -34.58911; -58.39839</item>
    </string-array>

</resources>