<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="Bares_notables">
        <item> 9 DE julio ; Larrazábal 1276 ; Mataderos ; 4682-4645 ; Declarado en 2015, Sitio de Interés Cultural, por la Legislatura de la CABA. Abrió sus puertas en 1949. Fue el lugar de reunión de Alberto Castillo, Floreal Ruiz, el escultor Orio Dall Porto y otras personalidades de la cultura del barrio. ; 9_de_julio</item>
        <item> 12 DE octubre ; Bulnes 331 ; Almagro ; 15-5035-4021 ; Hacia 1900 abrió como almacén y despacho de bebidas. En 1930, cambio su nombre por 12 de Octubre. Era el sitio preferido de Osvaldo Pugliese y otras personalidades. Su fachada se destaca por las pinturas referente al tango. ; 12_de_octubre</item>
        <item> BAR BAR O ; Tres Sargentos 415 ; Retiro ; 4311-6856 ; En 1969 lo funda el artista Luis Felipe Noé. Se convirtió en el lugar símbolo de toda una generación de plásticos y personalidades de la cultura. Declarado Sitio de Interés Cultural por el Concejo Deliberante de la CABA. ; bar_bar_o</item>
        <item> BAR BIDOU ; Diagonal Norte 858 ; San Nicolás ; 4328-8887 ; Se distingue por encontrarse inserto en un edificio racionalista. Su ambientación es muy cálida, por la madera y el entelado de sus paredes. Era reconocido como el “bar de los petroleros”, por su cercanía con la sede YPF. Es un clásico de más de 30 años en la City Porteña. ; bar_bidou</item>
        <!--<item> BAR CARLITOS ; Carlos Calvo 2607 (cerrado) ; San Cristóbal ;  ; Surgió en 1908 como almacén con despacho de bebidas. Posee estanterías que lucen botellas antiquísimas, fotos de San Lorenzo y diferentes objetos de la vida cotidiana. Carlitos, fue declarado Vecino Solidario por la Legislatura. Permanece igual desde su inauguración. ; bar_carlitos</item>-->
        <item> BAR DE CAO ; Independencia 2400 ; San Cristóbal ; 4943-3694 ; Comenzó con los hermanos Cao, que eran Asturianos, y funcionó como almacén y despacho de bebidas. En 2005 reabrió sus puertas como Bar de Cao, manteniendo su estado original. Concurrido por artistas, pintores, historiadores, escritores, investigadores, entre su público. ; bar_de_cao</item>
        <item> BAR DEL ALVEAR PALACE HOTEL ; Av. Alvear 1891 ; Recoleta ; 4808-2960 ; Lugar tradicional de Buenos Aires, elegante y distinguido. Hotel cinco estrellas, en un edificio catalogado como patrimonio arquitectónico. Inaugurado en 1928, fue inspirado en el modelo de la cadena de hoteles Ritz. Pasaron numerosas personalidades nacionales e internacionales. ; bar_del_alvear_palace_hotel</item>
        <item> BAR DEL GLORIAS ; Andagala 1982 ; Mataderos ; 4687-1782 ; Es el único bar notable dentro de un club, funcionando como buffet del “Glorias Argentinas”. Se asemeja a una cantina, ambientado con objetos antiguos, banderines, pianola. Pasaron artistas de renombre. Declarado como bar notable en el 2009. ; bar_del_glorias</item>
        <item> BAR EL COLONIAL ; Av. Belgrano 599 esq. Perú 390 ; San Telmo ; 4331-9030 ; Nació en 1931 como almacén con despacho de bebidas hasta la década del ’50. Reabrió, a fines de dicha década, exclusivamente como Bar. Las personalidades que asistieron fueron: J.L. Borges, periodistas. También fue escenario de películas del cine argentino. ; bar_el_colonial</item>
        <item> BAR EL FEDERAL ; Carlos Calvo 2607 ; San Telmo ; 4300-4313 ; Surgió como almacén con despacho de bebidas, aunque algunos dicen que fue prostíbulo. Es un referente barrial, posee dos salones con mobiliario tradicional, donde se exponen viejas publicidades, fotografías de los años 20 y 30, etc. ; bar_el_federal</item>
        <item> BAR IBERIA ; Av. De Mayo 1196 ; Montserrat ; 4381-6300 ; El segundo bar más antiguo de Buenos Aires, después del Tortoni. Abierto en 1897, a partir del 30 se llamó Iberia. Asistían políticos e importantes personalidades. Fue declarado en 2005 “Sitio de Interés Cultural” y “La Esquina de la Hispanidad”, por la Legislatura porteña. ; bar_iberia</item>
        <item> BAR LAVALLE ; Lavalle 1693 y R. Peña ; San Nicolás ; 4371-5782 ; En este predio nació el pintor Molina Campos en 1891. El bar y almacén surge en 1930. Desde entonces ha funcionado hasta nuestros días convirtiéndose en testigo de la vida ciudadana y de los sucesos históricos más importantes de la Argentina del siglo XX. ; bar_lavalle</item>
        <item> BAR OVIEDO ; Lisandro de la Torre 2407 ; Mataderos ; 4644-2315 ; En el 1900 abrió como precario almacén y fonda. Poseía dos palenques, rasgo característico del lugar, aunque actualmente solo queda parte de uno. Se halla en el centro de la feria de mataderos, frente al monumento al Resero. ; bar_oviedo</item>
        <item> BAR PLAZA DORREGO ; Defensa 1098 ; San Telmo ; 4361-0141 ; Edificio de 1850, donde funciono una lechería. Se lo conoció como Los Altos de Besio. En 1989 lo denominaron Plaza Dorrego Bar. Pasaron personalidades destacadas, entre ellos J. L. Borges y E. Sábato. Posee una ambientación muy cálida por su mobiliario típico de almacén ; bar_plaza_dorrego</item>
        <item> BAR QUINTINO ; Carlos Calvo 4002 ; Boedo ; 4923-5237 ; Próximo a la cancha de San Lorenzo, en sus paredes hay camisetas y banderines del club, de Argentina y del mundo. Declarado Bar Notable en 2013. Su frente, posee una placa otorgada por la legislatura al cumplir 100 años. Reconocido por sus espectáculos de tango. ; bar_quintino</item>
        <item> BAR SEDDON ; Defensa 695 ; San Telmo ; 4361-8869 ; El edificio es de 1910 del Arq. C. Schindler, pero desde el 2001 comenzó a funcionar en la dirección actual. Los primeros dueños, eran anticuarios y artistas, por ello se observan antigüedades, esculturas, cuadros. Lugar especial, querido, y muy concurrido por la gente del barrio, turistas, etc. ; bar_seddon</item>
        <item> BAR SUR ; Estados Unidos 299 ; San Telmo ; 4362-6086 ; En la PB de un edificio afrancesado de 3 plantas de 1910. En 1967 abre como bar, con un sótano para espectáculos. Pionero en café concert de la Ciudad, se dedicó al tango, cultura, música, canto, baile. Actuaron destacadas personalidades. ; bar_sur</item>
        <item> BOSTON CITY ; Florida 165 local 3 ; San Nicolás ; 4343-1438 ; Se halla en la galería comercial Güemes. Considerado un edificio de avanzada para su época. El bar es muy reconocido en el ámbito bancario y de los espectáculos, en el subsuelo del edificio se hallaba la Radio Libertad, por ello era común la concurrencia de artistas al bar. ; boston_city</item>
        <item> BRITANICO ; Brasil 399 ; San Telmo ; 4361-2107 ; A principios del siglo XX, abrió como pulpería. En 1928 se llamó Británico, por los ex combatientes ingleses que frecuentaban el lugar. Aquí Ernesto Sábato escribió páginas de su libro Sobre Héroes y Tumbas y se filmaron pasajes de películas. ; britanico</item>
        <item> CAFÉ DE GARCIA ; Sanabria 3302 ; Devoto ; 4501-5912 ; Del 1900, clásico bodegón en esquina. Por ambas calles el café posee antiguas rejas con glicinas. En la vereda, tiene dos galerías con mesas, y en su interior una de billar. Las paredes están ambientadas con taqueras, fotos, instrumentos musicales y diferentes objetos. ; cafe_de_garcia</item>
        <item> CAFÉ DE LA ESQUINA ; Av. Del Libertador 6196 ; Belgrano ; 4782-9038 ; El café funciona desde 1983, en la Planta Baja de un edificio del año 1906. Ambientado como un bar antiguo, con mucha madera, con una cálida ambientación, muy bien conservado. Piso de mosaicos calcáreos, paredes adornadas con antiguos retratos. Se destaca su barra de madera ; cafe_de_la_esquina</item>
        <item> CAFÉ DE LA U ; Triunvirato 4801 ; Villa Urquiza ; 4521-9076 ; En los inicios del local, funcionó como una casa de ropa de trabajo, (Coppa y Chego). En 1986, en esta esquina del casco histórico del barrio, comenzó a funcionar el café, con espectáculos de tango, y actuación de importantes artistas, convirtiéndose en un lugar popular del barrio. ; cafe_de_la_u</item>
        <item> CAFÉ DE LOS ANGELITOS ; Av. Rivadavia y Rincón ; Balvanera ; 4952-2320 ; Abrió como bar en 1890. Fue reducto de gente de mal vivir, verdaderos “angelitos”. Un día de 1993, cerro, para reabrir en 2007, con una decoración sobria y elegante. Gardel era uno de los habitúes concurrentes al lugar y allí definió parte de su carrera musical. ; cafe_de_los_angelitos</item>
        <!--<item> CAFÉ DE LOS INCAS ; Av. De los Incas 3909 ; Villa Ortuzar ; 4553-1727 ; El café tiene el encanto de los viejos pubs ingleses y escoceses. Fue el lugar de encuentro de encuentro de los socios del Club del Whisky (la Whisky Malt Argentina). Con distintos blends seleccionados y premios de distintas destilerías. Actualmente se halla cerrado. ; café_de_los_incas</item>-->
        <item> CAFÉ DON JUAN ; Camarones 2702 ; Santa Rita ; 4586-0679 ; Construido en los años 20, fue concurrido por numerosas personalidades, entre ellas, Mariano Mores, Lino Spilimbergo (quien vivía cerca), etc. Posee un característico mostrador de estaño, Se constituyó en escenario de varias películas. ; cafe_don_juan</item>
        <item> CAFÉ LA POESIA ; Chile 502 ; San Telmo ; 4300-7340 ; Su historia comienza en 1982, cuando el poeta Rubén Derlis lo inaugura, en la PB de un edificio italianizante. Muy concurrido por la generación poética del 60. Es un sitio donde se crearon diferentes talleres de narrativa y poesía. Sus paredes contienen fotos y retratos de poetas. ; cafe_la_poesia</item>
        <item> CAFÉ LOS ANDES ; Scalabrini Ortiz 1312 ; Palermo ; 4831-9608 ; Típico café de barrio compuesto por dos sectores bien diferenciados, el salón para café y el sector de juegos de billar. Posee diversos tipos de solado y un mostrador donde se ubica la heladera a modo de barra. ; cafe_los_andes</item>
        <item> CAFÉ MARGOT ; Boedo 857 ; Boedo ; 4957-0001 ; El edificio surge en 1903 como fonda y armería, con vivienda en planta alta. El interior del bar está totalmente decorado con publicidades antiguas, ladrillo a la vista, mesas y sillas de madera y boiserie de antaño. Declarado como Café Notable desde el año 2003. ; cafe_margot</item>
        <item> CAFÉ MONTECARLO ; Paraguay 5491 ; Palermo ; 4773-0229 ; El inmueble es de 1922 y hasta 1940, los petiseros ataban sus caballos en la puerta, por la cercanía del hipodromo. El ambiente es agradable y tradicional. Posee un revestimiento de machimbre, solado en damero y ventanas a guillotina. Escondida bajo el profundo follaje de enredaderas. ; cafe_montecarlo</item>
        <item> CAFÉ MONTSERRAT ; San José 524 ; Montserrat ; 4381-2588 ; Funciona en el Casco Histórico desde 1991. Típico café tradicional con exposiciones temporarias de fotos, pinturas y grabados. Posee una biblioteca con libros donados. Muy reconocido por las actividades culturales y shows que se desarrollan en el lugar. ; cafe_montserrat</item>
        <item> CAFÉ NOSTALGIA ; Soler 3599 ; Palermo ; 4963-0903 ; Situado donde convergen amplias visuales de 5 esquinas, del barrio de Palermo. Abierto desde el año 1987. En su interior, posee sillas y mesas tipo thonet, y una barra de madera que le aporta calidez. Las paredes están cubiertas por imágenes, afiches. ; cafe_nostalgia</item>
        <item> CAFÉ OLIMPO ; Irigoyen 1491 ; Villa Luro ; 15-5400-6251 ; Toda una institución en el barrio, desde 1950. Su fundador lo construyo con la vivienda aledaña. Su nombre se debe a la cancha que existía enfrente. Declarado como lugar de interés Cultural. Su interior se halla decorado con discos de pasta, colección numismática, viejas fotos, etc. ; cafe_olimpo</item>
        <item> CAFÉ PALACIO ; Av. F. Lacroze 3901 ; Chacarita ; 4555-3903 ; Comenzó en 2002, instalándose el Museo fotográfico dentro del café. Su función consiste en transmitir la evolución y técnicas fotográficas con el aporte de diversas cámaras antiguas, daguerrotipos, material fotográfico. En el subsuelo posee un taller donde se brindan cursos de fotografías. ; cafe_palacio</item>
        <item> CAFÉ ROMA ; Olavarría 409 ; La Boca ; 4302-8863 ; Surge como almacén y despacho de bebidas, en 1905. Forma parte del circuito cultural y turístico del barrio. Conserva la atmósfera de principios del siglo XX, con paredes de ladrillo a la vista y chapas con publicidades de época. Se destacan sus vidrios curvos en los laterales del ingreso. ; cafe_roma</item>
        <item> CAFÉ ROMA ; San Luis 3101 y Anchorena ; Balvanera ; 4961-8863 ; Presenta características de un antiguo bar almacén. Se inició en 1952 siendo un lugar de puesteros y proveedores por su proximidad con el abasto. El interior posee en dos de sus muros estanterías de madera, con infinidad de botellas antiguas, que lo caracteriza. ; cafe_roma</item>
        <item> CAFÉ SAN BERNARDO ; Corrientes 5436 ; Villa Crespo ; 4855-3956 ; Símbolo de Villa Crespo, fue fundado en 1957, y debe su nombre a la Parroquia. Bar antiguo, humilde, sencillo pero lleno de juventud. Tiene para jugar al metegol, pool, billar, ping pong, y numerosos juegos de mesa. Declarado sitio de Interés Cultural, por la Legislatura en 2012. ; cafe_san_bernardo</item>
        <item> CAFÉ THIBON ; Montevideo 723 ; San Nicolás ; 4812-3302 ; Perteneció a la familia Thibon de origen francés. Se inicia como almacén en 1938 con la venta de café tostado y molido. En el año 2000 se le agrega una vinoteca. Se destacan sus estanterías, en madera y vidrio, y una cafetera y molinillo antiguos. ; cafe_thibon</item>
        <item> CAFÉ TORTONI ; Av. De Mayo 825/29 ; Montserrat ; 4342-4328 ; Abrió en 1858, y es el café más antiguo de Bs.As. Su frente es Academicista francés. En el subsuelo se realizaban encuentros literarios, a los que asistían, entre otros, J.L. Borges, Cortázar, B. Quinquela Martin. Posee mesas de mármol, boiserie en sus paredes, e importantes vitrales. ; cafe_tortoni</item>
        <item> CAFFÉ TABAC ; Av. Del Libertador 2300 ; Recoleta ; 4802-1191 ; Comienza a funcionar en 1969, y se halla en la Planta Baja de un edificio racionalista. Frecuentado por famosos deportistas, políticos, etc. Posee amplias vidrieras en ambos frentes y en su interior se destaca una barra de ónix (traslucida) con iluminación posterior. ; caffe_tabac</item>
        <item> CASA WATSON ; Vuelta de Obligado 2072 ; Belgrano ; 6042-9631 ; Surgió como un hotel, y fue una de las primeras construcciones del barrio. Al lado de la iglesia “la redonda” de Belgrano, se destaca con su frente de ladrillo a la vista, y su recova con arcos de medio punto. Con PB, entrepiso y una cava en el subsuelo. ; casa_watson</item>
        <item> CELTA BAR ; Sarmiento 1702 ; San Nicolás ; 4371-7338 ; Su apertura data de 1941, como almacén con despacho de bebidas. En los 90 abrió como reducto de Jazz, de buen nivel. En 1998 fue restaurado como un lugar para disfrutar música, poesía y teatro. En 2012 comenzaron a transmitir el programa de radio " Los Notables". ; celta_bar</item>
        <item> CLARIDGE´S ; Tucumán 535 ; San Nicolás ; 4314-7700 ; El café se encuentra en la P.B. del hotel proyectado por el Arq. Dubourg en 1946. De amplias vidrieras curvas con vitrales en su fachada. Se en 1946. De amplias vidrieras curvas con vitrales en su fachada. Se destaca su calidad constructiva, con boiserie de madera, arañas en hierro forjado, etc. Visitado por importantes personalidades como Julio Bocca. ; claridge</item>
        <item> CLASICA Y MODERNA ; Callao 892 ; Recoleta ; 4811-3670 ; Surge como librería en 1938, en la planta baja de un edificio con valor arquitectónico e histórico, por mantener un alto grado de autenticidad. En 1988 se incorpora el café bar. Son habitués escritores, políticos significativos, etc. Declarado “Sitio de Interés Cultural”. ; clasica_y_moderna</item>
        <item> CONFITERIA DEL HOTEL CASTELAR ; Av. de Mayo 1148/50/52 ; Montserrat ; 4383-5000 ; Inserto en PB. de un edificio Academicista, dentro del hotel homónimo. Se constituye como referente de la Cultura de España. Visitado por ilustres personajes como Oliverio Girondo, Jorge Luis Borges, R. Soldi. Con características constructivas de excelente calidad. ; confiteria_del_hotel_castelar</item>
        <item> CONFITERIA IDEAL ; Suipacha 384 ; San Nicolás ;  ; "Inmueble de dos plantas, con materiales y elementos importados de Europa: arañas francesas, sillones checoslovacos, vitrales italianos, boisserie de roble de Eslavonia, etc. Visitado por M. Chevallier, V. Gassman, R. Duvall, Yoko Ono, etc. Actualmente cerrado por obras." ; confiteria_ideal</item>
        <item> CONFITERIA QUEEN BESS ; Av. Santa Fe 868 Retiro ;  ;  ; Fue un "clásico" de Buenos Aires. Con una estupenda barra en forma de S. Figuro entre las 17 confiterías más importantes de América latina. Una interminable lista de famosos la concurría. Hace años se halla cerrada. ; confiteria_queen_bess</item>
        <item> CONFITERIA SAINT MORITZ ; Esmeralda 894 ; Retiro ; 4311-7312 ; Se inició en 1959, es una confitería tradicional, con venta al público hasta 1986. Por la proximidad de las galerías de arte, fue muy visitada por artistas plásticos y por personalidades destacadas como J. L. Borges con su madre. Sobre la boiserie posee dibujos con sitios de Francia. ; confiteria_saint_moritz</item>
        <item> EL BANDERIN ; Guardia Vieja 3601 ; Almagro ; 4862-7757 ; Edificio de una planta en esquina. Lo atiende la tercera generación de los fundadores. Son caracteristicos sus muros que se hallan recubiertos por fotos, imágenes, dibujos y banderines de cuadros de futbol, tanto locales como internacionales ; el_banderin</item>
        <item> EL BUZON ; Esquiú 1393 ; Pompeya ; 4918-4358 ; El compositor Homero Manzi incluyo esta esquina en tres de sus tangos, pues poseía una habitación en la planta alta. El bar se halla ambientado con imágenes de tango y deportivas. En 2013 fue declarado Café Notable ; el_buzon</item>
        <item> EL COLECCIONISTA ; Rivadavia 4929 ; Caballito ; 4902-7954 ; Frente al parque Rivadavia, en una esquina, funciona desde 1915-20. Su nombre rinde homenaje a los coleccionistas de estampillas, monedas y medallas. Frecuentado por Conrado Nale Roxlo, Roberto Arlt y Antonio Berni. ; el_coleccionista</item>
        <item> EL ESTAÑO 1880 ; Aristóbulo del Valle 1100 ; La Boca ; 3535-1015 ; Surge como fonda en 1880. Posee la ambientación original, de gran calidez, con una amplia barra de estaño, única por sus dimensiones, que organiza el salón. Declarado Sitio de Interés Cultural en 2005 por ser símbolo cultural del barrio. En su salón se filmaron escenas de películas. ; el_estano_1880</item>
        <item> EL FARO ; Av. de los Constituyentes 4099 ; Parque Chas ; 4573-3055 ; Se inauguró en 1931 siendo almacén y bar. Ambientado con espejos, sus paredes se encuentran cubiertas con fotos de cantantes, y músicos. Es frecuentado por gente de tango, futbol, y del barrio. Se realizan shows de música en vivo. ; el_faro</item>
        <item> EL GATO NEGRO ; Av. Corrientes 1669 ; San Nicolás ; 4371-6942 ; Edificio de estilo neoclásico, es una tradicional casa de venta de especias y cafés molidos en el momento, que funciona allí desde 1927. Con el tiempo se agregó la cafetería. La figura del gato negro, con su moño de cinta roja y su cascabel, es características del lugar. ; el_gato_negro</item>
        <item> EL HIPOPOTAMO ; Brasil 401 ; San Telmo ; 4300-8450 ; Fundado en 1909 como almacén y despacho de bebidas. Con amplias visuales al Parque Lezama. Su salón se halla ambientado con carteles enlozados, afiches, etc. Fue utilizado para filmar películas. Su fachada posee ventanas a guillotina con fileteado en sus vidrieras. ; el_hipopotamo</item>
        <item> EL PREFERIDO DE PALERMO ; Jorge L. Borges 2108 ; Palermo ; 4774-6585 ; Se inició a principios del siglo pasado como almacén de ramos generales. En la actualidad, presenta dos sectores comunicados a través de la barra. Al restaurante se accede por la calle Borges, y al sector almacén con despacho de bebidas, por la ochava. ; el_preferido_de_palermo</item>
        <item> EL PROGRESO ; Montes de Oca 1700 ; Barracas ; 4301-0671 ; Edificio de 1911, de los arq Hugo Colmegna y Emilio Hugue. Posee un amplio salón dividido por una mampara de madera y vidrio esmerilado, con ornamentación art decó, que separa el sector familiar, del salón propiamente dicho. Aquí se filmaron publicidades, escenas de cine, etc. ; el_progreso</item>
        <item> EL QUERANDI ; Perú 302 ; Montserrat ; 5199-1770 ; En 1920 abrió sus puertas. Uno de los refugios preferidos de los alumnos del vecino Colegio Nacional Buenos Aires hasta su cierre en 1980. Fue restaurado en 1992, y declarado “Bar Notable” y “Testimonio Vivo de la Memoria Ciudadana”. Es un clásico de Buenos Aires. ; el_querandi</item>
        <item> EL SIMBOLO ; Av. Corrientes 3787 ; Almagro ; 4863-5302 ; Se inició en 1954, como heladería y lechería, con local al frente y casa al fondo. En 1970, se le agregan comidas y cafetería. Más adelante fue el ámbito de debates y cafés literarios. En 2015 se declara como bar notable. Posee objetos de distintas épocas. ; el_simbolo</item>
        <item> EL TOKIO ; Alvarez Jonte 3550 ; Villa Santa Rita ; 4568-4999 ; Se inició en 1930, luego cambió de nombre, por el pasaje donde se halla ubicado. En el 2009 fue declarado Sitio de Interés Cultural. El salón posee una mesa de billar, y se halla ambientado con chaquetas de jockey, fotos de actores, futbolistas, banderines de futbol etc. ; el_tokio</item>
        <item> EL VIEJO BUZON ; Neuquén 1100 esq. Espinoza ; Caballito ; 4433-3061 ; En 1993 declarado “Esquina de la Memoria Histórica” por la Legislatura GCABA. Se halla en el cruce de 5 esquinas. El bar es simple, autentico, y todo mezclado. En 2014 fue declarado Notable, por su carácter cultural y aglutinador del barrio. ; el_viejo_buzon</item>
        <item> ESQUINA HOMERO MANZI ; San Juan y Boedo ; Boedo ; 4433-3061 ; Sitio histórico y tradicional, construido en 1927. Toma el nombre del compositor Homero Manzi, que en sus mesas escribió el tango Sur, en 1948. El salón dispone de un escenario y tabiques móviles fileteados, posee 1 muro recubierto por fotos, diplomas etc. afines al tango. ; esquina_homero_manzi</item>
        <item> FLORIDA GARDEN ; Florida 899 ; Retiro ; 4312-7902 ; "Se inició en 1962, testigo de la década y de su movida cultural y artística. El salón posee columnas revestidas en cobre, dos barras, una de vidrio, y otra de madera y mármol, con un muro en mármol travertino, y una imponente escalera al entrepiso, donde se realizan exposiciones de arte. " ; florida_garden</item>
        <item> HOTEL SAVOY- BAR IMPERIO ; Callao 181 ; San Nicolás ; 4370-8000 ; Funciono desde 1910, dentro del histórico hotel. Es punto de reunión de gente de negocios y personajes reconocidos. Su ambientación es de estilo Art Noveau de la secesión vienesa, con excelencia en su calidad constructiva. Restaurada en 2010 ; hotel_savoy_bar_imperio</item>
        <item> LA ACADEMIA ; Av. Callo 368 ; Balvanera ; 4370-8000 ; En un edificio academicista francés. Su nombre refiere a la década del 30 donde se reunía la bohemia porteña. Posee tres salones bien diferenciados, al frente se halla el café, el segundo para juegos de mesa, y el tercer salón, donde se hallan las mesas de pool y billar. ; la_academia</item>
        <item> LA BIELA ; Quintana 600 ; Recoleta ; 4804-0449 ; Nace como pulpería, pero hacia 1950, lo bautizaron La biela, por la concurrencia de los amantes del automovilismo. Fue punto de reunión de la Asociación Argentina de Automóviles Sport. De fama mundial. Declarado en 1999 Sitio de Interés Cultural. ; la_biela</item>
        <item> LA BUENA MEDIDA ; Suarez 101 ; La Boca ; 15-4174-9203 ; Nació en 1930, como almacén y bar, frente a la fundación original del Club Atlético Boca. Su nombre se debe al lema: "para tomar bebida, tomar la buena, para tomar la buena..., la buena medida". Desde muy temprano estaba abierto para la gente que iba al puerto. ; la_buena_medida</item>
        <item> LA EMBAJADA ; Santiago del Estero 88 ; Montserrat ; 15-4071-2467 ; Surge en 1949 como despacho y almacén de productos de ultramar. Fue un típico lugar de encuentro de españoles. Su interior posee una barra con la mesada de estaño y su frente con diferentes tipos de mármol. Visitada por oficinistas, turistas, etc. ; la_embajada</item>
        <item> LA ESQUINA DE ANIBAL TROILO ; Paraguay 1500 ; Recoleta ; 4811-6352 ; Posee en su interior banderines de futbol, partituras, y fotos referidas al tango. Aníbal Troilo, vivía cerca y se inspiró en el café para la composición de varios de sus tangos. En su fachada posee 3 placas como sitio de Interés y emblema del tango ; la_esquina_de_anibal_troilo</item>
        <item> LA FARMACIA ; Av. Directorio 2400 ;  ; 4631-3481 ; Desde 1910 y hasta fines de los 90, funciono como la farmacia Santa Elena, a solo cuatro cuadras de la Plaza Flores. La ambientación es muy cálida, con frascos de farmacia color caramelo y el toque de madera de las vitrinas y estanterías. ; la_farmacia</item>
        <item> LA FLOR DE BARRACAS ; Suarez 2095 ; Barracas ; 4302-7924 ; Desde 1906, mantuvo su actividad en forma ininterrumpida. Surge como fonda de laburantes, por las fábricas, talleres ferroviarios, etc. Desde 1965 mantiene su nombre. Camilo, “el bachero” permanece desde esa época. Posee tres sectores, entre ellos un patio muy cálido. ; la_flor_de_barracas</item>
        <item> LA GIRALDA ; Av. Corrientes 1453 ; San Nicolás ; 4371-3846 ; Desde el año 1951 funciona en la emblemática calle Corrientes, en la PB de un edificio de 1915. Su nombre se debe a la Torre campanario de la Catedral de Sevilla. Su interior austero, está ambientado con luces de neón que contrasta con sus paredes revestidas con azulejos blancos. ; la_giralda</item>
        <item> LA NUEVA ANDALUZA ; Camarones 1412 ; La Paternal ;  ; Nace como una zapatería del mismo nombre. Su interior tiene dos sectores diferenciados, el bar propiamente dicho, y el salón con juegos de mesa y billares. Los dueños actuales, son una sociedad compuesta por los antiguos mozos. Fue declarado como Café Notable en 2011. ; la_nueva_andaluza</item>
        <item> LA PERLA ; Don Pedro de Mendoza 1899 ; La Boca ; 4301-2985 ; Funciona desde hace más de ochenta años en la planta baja de un edificio italianizante de dos pisos, construido alrededor del 1900. Muchas fotos se distribuyen por las paredes, y fue visitado por personalidades como Alfredo L. Palacios, Claudia Schiffer, Rómulo Macció, etc. ; la_perla</item>
        <item> LA PUERTO RICO ; Alsina 420 ; Montserrat ; 4331-2215 ; En 1887 abre el café en la calle Perú. Unos años mas tarde, en 1925 se traslada. Su nombre deriva del país donde vivió su dueño. Su ambientación tiene posee detalles art decó. Fue visitado por P. Groussac, R.Obligado, Arq. Peña, etc. Declarado Sitio de Interés por la Legislatura ; la_puerto_rico</item>
        <item> LAS VIOLETAS ; Av. Rivadavia 3899 ; Almagro ; 4327-1011 ; Se inauguró en 1884 con arañas doradas, mármoles italianos, vidrieras y puertas de vidrios curvos. Sus mesas fueron lugar de encuentro de artistas y escritores entre ellos Roberto Arlt y políticos de la época. Declarado “Lugar histórico de la Ciudad” en 1998 por la Legislatura CABA ; las_violetas</item>
        <item> LE CARAVELLE ; Lavalle 726 ; San Nicolás ; 4322-1673 ; Surgió en 1962 sobre la peatonal Lavalle, como bar de paso, pues no posee mesas. Tiene 2 barras enfrentadas, una para cafetería, y otra para bar. Frecuentado por futbolistas, amantes del cine, etc. El museo de la CABA lo galardonó como testimonio vivo de la Memoria Ciudadana. ; le_caravelle</item>
        <item> LONDON CITY ; Av. De Mayo 599 ; Montserrat ; 4342-9057 ; Sus inicios datan de 1954, en la P.B. del inmueble donde estaba la tienda Gath y Chaves. Declarado Notable en el 2000, cerró en el 2003, reabriendo renovado. En una de sus mesas J. Cortázar escribió su novela Los Premios en el 70. Lo frecuentan oficinistas, funcionarios públicos, etc. ; london_city</item>
        <item> LOS 36 BILLARES ; Av. de Mayo 1265/70 ; Montserrat ; 4381-5696 ; Fundado en 1894, se ubica en la P.B. de un edificio académico francés. Constituye un centro importante de billar, tiene 14 mesas en el S.S. El salón principal presenta revestimiento de madera con taraceado. Lo visitaron entre otras personalidades, A. Arias, F. García Lorca, etc. ; los_36_billares</item>
        <item> LOS GALGOS ; Av. Callao 501 ; San Nicolás ; 4342-9057 ; Surge en 1930, como almacén y despacho de bebidas, su dueño, un asturiano, era muy afecto a las carreras de perros, de allí su nombre. Después de un periodo cerrado, reabre en 2015. Frecuentado por políticos, tangueros, estudiantes. ; los_galgos</item>
        <item> LOS LAURELES ; Iriarte 2290 ; Barracas ; 4303-3393 ; Surge como un almacén de ramos generales. Alfredo Palacios almorzaba en Los Laureles y daba sus discursos enfrente. Concurrían boxeadores, como Gatica, “Ringo” Bonavena, etc. Los viernes por la noche se acercan los vecinos a tocar la guitarra y a cantar algunos tangos. ; los_laureles</item>
        <item> MAR AZUL ; Tucumán 1700 ; San Nicolás ; 4374-0307 ; Surgió en los años 40. Inserto en un lote casi triangular, con un diseño racionalista, su frente se halla revestido con piedra tipo travertino. De original y sencilla ambientación, con revestimiento de vidrio pintado, típico de la década. Su encargado fue integrante del antiguo Bar Británico. ; mar_azul</item>
        <item> MIRAMAR ; Sarandí 1190 ; San Cristóbal ; 4304-4261 ; Surge en 1948 como sombrerería, que tuvo a Carlos Gardel y Francisco Canaro entre sus clientes. Luego de su cierre se reformo como almacén y despacho de bebidas. Actualmente tiene un sector rotisería y restaurante. Frecuentado por jugadores de futbol y personajes reconocidos ; miramar</item>
        <item> OCHO ESQUINAS ; Av. Forest 1186 ; Chacarita ; 4554-5129 ; Abrió sus puertas en 1939 y, casi 80 años después, su esencia permanece intacta. Se destaca por sus especialidades alemanas, sus picadas y su espíritu tanguero. Las picadas y los abundantes platos alemanes atraían a personajes como Aníbal Troilo y Homero Manzi. ; ocho_esquinas</item>
        <item> PAULIN ; Sarmiento 643 ; San Nicolás ; 4325-2280 ; Su inicio es de 1980, y en el año 2012, se realizaron reformas. Posee un pequeño kiosco en su interior. Muy frecuentado por los oficinistas al mediodía, como lugar de paso con una única barra en el centro y la cocina a la vista al fondo. ; paulin</item>
        <item> PETIT COLON ; Libertad 505 ; San Nicolás ; 4383-7306 ; De la década del 70, recibe su nombre por la cercanía con el Teatro Colon. En la semana, es concurrido por abogados, por su ubicación en la zona de Tribunales. De ambientación clásica, con boiserie en sus paredes, mesas con mármoles y bronces. ; petit_colon</item>
        <item> PLAZA BAR ; Florida 1005 ; Retiro ; 4318-3000 ; El hotel fue inaugurado en 1909, es una obra del Arq. Zucker. En 1919 se inauguró el bar de la planta baja. Ambientada en su interior con grabados, pinturas hípicas. Posee mesas georgian, una barra en L. Visitado por personajes célebres. Actualmente cerrado por reformas. ; plaza_bar</item>
        <item> PLAZA CAFÉ ; Av. Rivadavia 4732 ; Caballito ; 4902-2903 ; Inicio con el nombre de Bar Lezica. Posee una antigüedad de 60 años, fue visitada por el escritor Conrado Nale Roxlo quien vivía cerca, lugar muy reconocido por la gente del barrio. Se ubica en un lote con amplias visuales al Parque Rivadavia. En septiembre de 2017 cerró. ; plaza_cafe</item>
        <item> RICHMOND ; Florida 468 ; San Nicolás ;  ; Se inicia en 1917. Ocupaba PB y S.S de un edificio de 4 pisos, del Arq J. Dormal. En su esplendor tenía 40 empleados. Hoy se preserva un sector de 30 m2 para mantener vivo el recuerdo histórico de la Confitería (dos mesas, la barra y otros), dentro de un local de venta de ropa deportivo. ; richmond</item>
        <item> STYLO CAFÉ ; Fernández de Enciso 3934 ; Devoto ; 4504-5856 ; Declarado en 2014 como Café Notable. Se ubica dentro de la Galería Villa Devoto desde su apertura. Ambientado como bar irlandés, con un acceso desde el exterior y otro a través de la galería. Su ambientación consta de infinidad de objetos de la vida cotidiana. ; stylo_cafe</item>
        <item> THE NEW BRIGHTON ; Sarmiento 645 ; San Nicolás ; 4322-1515 ; Se inició en 1908 como la sastrería The Brigthon. En el 2002 reabrió con una puesta en valor, que mantiene características de la antigua sastrería, con sus vitrales, la barra de madera tallada en una pieza y el mueble cajero original. Visitado en 1925 por el Príncipe de Gales. ; the_new_brighton</item>
        <item> VARELA VARELITA ; Av. Scalabrini Ortiz 2102 ; Palermo ;  ; Su nombre se debe al apellido del propietario, Varela, y al de su hijo, Varelita (para diferenciarlo). En el 2012 fue declarado notable. Sus principales habitués fueron H. Libertella (escritor), “Chacho” Álvarez, que había adoptado el café como su despacho vicepresidencial, entre otros. ; varela_varelita</item>
        <item> VICTORIA ; Av. Entre Ríos 114 ; Montserrat ; 4372-2754 ; Desde 1860 funcionó una pulpería. Su nombre se debe a que la calle H. Yrigoyen antes se llamaba Victoria. En 1930, abrió como café. Estuvieron sentados muchos políticos, dada su cercanía al Congreso, y tres llegaron a ser presidentes: Arturo Illia, Raúl Alfonsín y Carlos Menem. ; victoria</item>
    </string-array>

</resources>